政府回應律師會提問DQ的法律依據：人大決定

政府：人大決定助堅決實踐一國兩制

律師會早前促請政府回應取消4名立法會議員資格的法律依據等公眾關注，政府回應指，被取消資格的4名議員，早前被選舉主任認定並非真誠擁護《基本法》和效忠香港特區，需要按人大常委會2016年就基本法第104條的解釋承擔法律後果，相關問題涉及人大常委會8月就第六屆立法會延任的決定，而決定無觸及議員去留，因此特區政府不能自行決定，要請求中央政府提請人大常委會從憲制層面解決問題。發言人指，完全認同法治是香港長遠繁榮及安定的基石，並在任何時候全力捍衞這個核心價值。

政府又指，人大常委會就議員資格的決定，為立法會議員不符合擁護基本法和效忠香港特區求的法律後果，定下明確規則，有利於堅決及準確實踐「一國兩制」。

原文網址：

廢話.jpg

人大的權力是誰授權的？通過什麼方式授權的？

Sovereign power is inherent

我是全國人民選我出來的

人大搞完香港又一國兩制

槍

即係人大係法律之上

台灣人民呢？

回應左喇，你班狀棍吹得我漲？

不嬲

殖民地政府決定架